鴻海最快明年於印度廠房組裝iPhone 調查：中國製造業活動本月或陷入收縮狀態

外電引述消息人士報道，台灣鴻海最快明年起在印度的工廠組裝高端iPhone，例如售價最高的iPhone X系列，是鴻海首度在印度生產iPhone。有關安排亦有助蘋果在印度的拓展更上一層樓。

報道說，將組裝iPhone的廠房位於印度泰米爾納德邦鎮。報道提到，鴻海將投資250億印度盧比擴建廠房，相當於3.56億美元，預計將創造2.5萬個工作崗位。

外電一項調查指出，市場預期中國本月官方製造業採購經理指數（PMI）將跌穿50，是近兩年半以來首次，反映製造業陷入收縮狀態。

外電訪問了27家分析機構得出的預計中值是49.9。數字跌穿50的盛衰分界線除因為天氣轉冷的季節因素影響外，亦由於需求持續低迷。早前因為中美貿易摩擦出現的「搶出口」消退後，工業生產逐步放緩。

國家統計局服務業調查中心將聯同中國物流與採購聯合會，下周一公布採購經理指數月度報告。

今年得返三日，最快唔係下年，唔通下個鐘咩

外交部：豈有此理。姓郭的，你是不是中国人？血濃於水呀

過個肥年